華爾街日報：小米上市一味炒作物非所值

華爾街日報4日以《小米IPO需要降低炒作》為題，指出小米目前標榜自己的定位是互聯網公司而非手機製造商，是言過其實，如果以目前計畫集資100億美元計算，小米市值1000億美元是沒有理據支持。

報道首先提出一個問題：身為全球第四大手機生產商，它到底值多少錢？華爾街日報的答案是：“絕對不值1000億美元。”

報道指出，小米在招股書中一直堅持自己是“一家互聯網公司”而非一家硬件製造商，此說可以理解：因為如果是硬件製造商，根本沒有可能有如此天文數字的IPO。所以招股書一直都強調小米未來增長的潛力在互聯網事業，盈利的來源來自其程式和遊戲的廣告。

但報道指出，冷酷的事實告訴我們，就算在去年，小米最好的一年，它的純利只不過是7億美元，如果投資者認為小米只不過一家邊際利潤低的硬件生產商，基於同類公司聯想和三星過去盈利的歷史，它的市值頂多只有100億美元。聯想和三星的市值，也只不過是100多億美元。

或者有人認為這個市值太低了。但報道同時指出，就算小米被當作一家類此中國互聯網巨擘阿里巴巴和騰訊這樣的公司，它也頂多只值500億美元。投資者或者需要對小米的未來發展有着無比的信心，才會相信它值1000億美元。

報道又問：那麼到底小米是硬件生產商還是自稱“富有創意的互聯網公司”？小米去年營收180億美元中，差不多90%來自硬件的收入，這是一個僅僅有錢賺的行業。小米生產的硬件，包括手機和電飯鍋，以及抽濕機和電視，毛利收入只是8%左右。

報道指，小米推銷的賣點就是以便宜的價錢來鎖住用戶，從而可以向他們兜售程式服務，例如虛擬產品如手機遊戲，從而向廣告商取得更大利潤。這類服務的邊際利潤是60%，而小米去年從這類服務所賺得的毛利佔了總數的40%。

但報道同時指出，比較於其他互聯網的巨擘，或者相對於其他的手機硬件生產商如蘋果，小米尚未建立一個堅固的用家市場足可保證這些用家使用它的服務。根據手機市場調查資訊公司IDC的數字，小米手機輸出量去年上升75%，主要是因為它成功地打進印度和俄羅斯市場，但在2016年，它的輸出量卻曾大跌25%，顯示便宜手機的用戶對產品的忠誠度，不能寄予過大的依賴。另一個不明朗的前景，就是小米的服務在中國以外地區的銷售量，尤其是很多小米的用戶只不過因為它價錢便宜才選購它。

報道最後指出，小米應該還是實事求是發展它的智能手機市場，將IPO的定價定得更為合理。

邊抽邊個伏

大把香港人排住隊抽送錢上去

屌米了

強國野不嬲用來呃錢

有些上市直插, 有些炒一浸先插

散戶等被收割啦，完

誰買誰傻逼

都唔係

有些都好有良心, 炒一浸先玩完
好似100毛咁
自己唔走就唔好怨

當然有堆好仆街, 一上市就直插

酸

網上傳出一個小米 API 連結資料，內容是關於小米手機自動封殺一系列連結的黑名單。點解被封鎖？係唔係因為內容不當，滿是暴力、色情資訊，所以被封鎖？唔係！ 被封鎖的原因，十有八九是同政治掛勾。如果網友係用緊小米手機，上網係咪真係會因而受到限制，睇唔到小米唔俾你睇到的內容？版主即刻試俾你睇，香港小米手機有無中伏！

從網上流傳的連結中，可以看到有不少重要信息：miui、api，一睇就好明顯係同小米有關；browser，即係關係到小米瀏覽器事；blackurl，仲唔係小米針對網站的黑名單？版主 search 過，總共約有 7 千多個連結被小米瀏覽器封殺，不過並不是整個網站被封，只是指定的「敏感」文章，才會被封鎖。版主利用 chrome 瀏覽器打開這些被封殺網站，發現大部份的連結，都是同政治有關

0技術公司，勝在一樣野，夠平夠賤

抽嘅錢都係送咗畀小米先

唔值

Samsung market cap 成300幾bn usd wor
同埋samsung 百足咁多爪
Memory foundry oled smartphone electronics
邊度係小米比得上

又唔係既, 佢D軟件係勁
D週邊產品造工都係有保證，有設計，好過低價牌子果D
貴價手機點樣我就唔知，無用過

係印度市場好掂，反而中國D人已經用華為Apple

華爾街日報：Mother is a girl; mountain is rock; ocean is water.

年年都有好多抽新股搵大錢機會，小米可以係一個機會，亦可以係一個陷阱，有閒錢咪博下囉，冇嘅就唔好抽喇，玩其他穩穩陣陣賺好過

百幾億美金係話,三星過去有7億純利時所擁有市值

寫比d唔識中文的鬼佬睇
中國d衰野除咗侵侵同隊crew同東亞國家
其他西人係唔知具體情況可以有幾惡劣

淨係講整個中國極醜惡英文專版都咪話唔精彩，頭條日本dom阿伯撞電車登頭版，下面澳洲偷菜大媽團，角落黎講香港聯和墟小販被打，d鬼佬一定個個變唔撚係話樹熊，因為d害人招式已經超出佢地想像

垃圾小米

砌機都值1000億，中央田都值1000億啦

1000億
忽撚左